點解中國解放軍同武警咁鐘意用狼牙棒？

戰術角度嚟講，又重又長又難攜帶，反應又慢，黑社會啲牛肉刀都好用過佢

所以咪傷亡慘重囉

威嚇性

殺傷力勁同外表有震懾力

支那人最撚鐘意除褲放屁
你睇佢地啲用語就知，堅決支持穩定落實xxxxxx

刀砍落啲護甲／防割布料會跣刀，用狼牙棒就唔會有呢個問題，因為有更強衝擊力，就算割唔開可以打斷骨，而且尖刺可以增加接觸面同殺傷力，打中咗然後尖刺係皮膚度拖過，一樣做到刀割既效果。

刀都可帶上身，但狼牙棒要拎住，成個人咁高，老遠就見到

咁我拎把開山刀唔好？反正狼牙棒一樣可以打死人
點解我唔拎把容易收藏又殺傷力大既刀？

有心攞人命，一定係行近先用軍刀，細細把放腰間行近先見到，狼牙棒離遠見到，一係敵人有時間反應，一係俾時間人走

兩軍交戰同黑社會交鋒點同？考慮到敵軍身穿護甲，戰陣上會較常用重兵器／長兵器，有足夠衝擊力先可以破陣。開山刀接觸面細，容易崩折，未必係最佳選擇。

打死廿幾個印度佬，都叫比時間人地走？

諗起battlefield 1喎

用嚟對付手無寸鐵嘅人最有效 中印邊境知對方冇槍 所以出狼牙棒突襲

好似話陰人地啲軍官落車時突擊

點解用狼牙棒？玩返冷兵器 用青銅刀都係當刀 用狼牙棒當棍

打WW1咩大佬

野人咁

狼牙棒算係長兵器，自古以來，兵團打仗主流都係長兵器，牛肉刀係唔入流。

有槍唔用要用棍，不如玩屎好過啦，仲有震懾力，臭死人

戰時周圍亂咁黎 周圍人山人海 只有重兵器長兵器先可以做到慣性動作 一係向前刺一係劈
呢個係物理同力學問題

正解。

致命武器唔一定要大件架

唔想事情擴大化呀嘛
我會建議大家出五百好似冷兵器比賽咁係空成地大軍團作戰分出勝負

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

我覺得兩軍交戰果時衝擊力比切割能力更重要，就算用刀割傷咗，如果無切斷筋腱/大動脈，敵人戰鬥力減損有限。但如果用衝擊力強既兵器(狼牙棒/長槍衝鋒)，打中咗就非死即傷，斷咗骨頭幾乎等同無哂戰鬥力，個效益比刀好。

巴巴多斯有類似武器

牛肉刀呢啲野無用於大戰
睇下哥布林殺手都大概get到個概念

說三道四 胡說八道!

鈍器打擊比刀有效，如果對手有甲嘅話。而且打斷對手骨骼可令對手撤退，而且加重對手後勤負擔，而且攞攞命機會係細過用刀，除非好似今次咁失控狂打

明顯唔想攞命先唔用刀，支那原意係打落手腳等對手斷骨自動撤離戰場

上刺刀可能仲有效

Kar-98

有隻短身狼牙，棒球棍咁，好似好力D

無錯.加上如果真係打仗結陣 主要係人多一結陣周圍就好難移動 幾好功夫都只可以向前或停,亂咁移動分分鐘俾人踩死
戚繼光咁講從槍戳來，從槍戳去，亂刀砍來
呢種情況下一寸長一寸強 加上力學慣性增加左殺傷力

就算真係要用重型武器，我用斧頭都唔用狼牙棒，斧頭破開護具一流，亦輕量過狼牙棒少少

點諗到印度佬唔走啫

Trench Raider

揸住碌SM棍

因為佢地係戰狼

班碌柒邊有咁型同原則

點解成個post 都無人講到重點

因為平！！！

自己整無record

你無睇啲報導咩？佢哋係“插上了鐵釘的木棒”，如果唔想明面係balance sheet有record 批過錢買軍刀/有record 係weapon vault 度比士兵拎過刀，最簡單就係做啲土炮野

你知佢哋多數啲野唔見得光，用慣手勢

俾人格一格容乜易甩手

中國立場嚟講，保家衛國都唔見得光？

咁大碌狼牙棒唔係想殺人？

真係冷兵器一定係用長槍
吉一下即死

點解唔用less lethal

都冇打死到人， 係打傷， 印軍死人係因為環境因素， 其實唔係好關解放軍事

巴巴托斯下話

雙方有講定用棍， 狼牙棒都係棍

老實講，狼牙棒基本上係預你打落未致命部位，中左幾下會因為劇痛無法行動或失血過多而死

利申尻吹

夠兇殘

鈍器打擊係同畜聾一樣，斷左手腳等你打唔到要走，一走又要搵幾個人扶你走，變相迫對手撤軍。

殺人明顯唔係原意

有冇諗過斧頭根本唔準，又重又長劈柴就得，好難打中移動緊既人
反而狼牙棒都係木棒加尖既野去外面
重得去邊？

穿刺一向致命，基本上舊式步槍加刺刀有效過狼牙

大家攞氣槍，射中咗就叫hit，撤離戰場， 咁咪又打到仗又和平又唔死人囉， 兩個大國都咁撚蠢。

點解唔用太極或者詠春

係，而且中左受傷起碼要多2個人扶你落山，前後少左3個敵人

睇得太多武俠小說

斧頭破甲破盾有用，但對現代盾要好多下，效果不如羅馬式標槍

拍戲就有用

算鎚唔算狼牙

咁點解要加釘?

雙手棍好力過單手棍。

有玩過啊 清朝奕山真係玩過

其實講過
個到係非武裝地區黎 唔比帶槍
班老解咪就地整把野出黎打鳩人
講得非武裝地區又點帶到長刀

仆你個街 我係唔係反左三國

有牛肉刀小隊

尖刺係減少接觸面嚟增加殺傷力

低成本 高殺傷力
你邊到咁多刀可以隨身帶
而且佢地個個應該係釘棒 係個款係棍既頂端位打一粒大釘
而狼牙棒就成個頭都係釘

幾時出武士刀

冷兵器來講
衝擊好過切割
把刀斬2下鈍左就效果減半
衝擊可靠D

因為佢地係大仆街，要配合返角色設定
狼牙棒通常啲動畫/ game都係奸角/妖怪/嘍囉先用

主動先用刀劍

想殺人 但又劣

怕被人誤會係日軍

戰狼

產能過盛

+ damage

「尖刺增加接觸面」

屌

最關鍵一點，容易整，只要釘有木條，就可以就地取材

玩得多dead rising

睇得walking dead多掛

呢個唔叫狼牙棒 叫做lucille

佢冇錯喎 仙人掌儲水都係呢個原理

中左要打破傷風

我梗係知佢清朝玩過啦 但係2020年再玩係懷舊招式

唔想人死就唔會碎屍喇
駛撚洗白咩

中印邊境簽左停火, 唔可以用槍

我覺得個接觸面係大咗，至少比刀造成既傷痕更多同更廣

係生番最易整嘅武器

大陸只有過去的CP才有過規矩出現

影相用, 影完要收番, 下次影相再用

啊pr 公司，有印軍俾摺被佬肢解喎，幫支那辯護都做得好睇啲呀。

你話係就係
我話冇
吹咩

#中國特色戰狼外交

肢解唔代表有殺， 高原運送屍體困難， 要拆解先方便運落山。 珠穆朗瑪峰上邊啲屍體都係要拆開運落嚟。

刀要$買又留trace，狼牙棒可自製，用完你話咖哩兵留低都得

插左入肉真係surface area大左既? 但又話刀都砍唔落既??

下次出羅馬方陣對撼喇好嗎

刀 劈人 卷刃 鈍器無這樣的問題

刀既接觸面：
___________

狼牙棒接觸面：
「= - = - = - =
= - = - = - = 」

狼牙棒既刺同棒身全部都係接觸面黎架，而刀就只得刃口會接觸到人，一個呈線狀，一個呈長方形，闊度會大好多，整體接觸面積咪會相對較大囉，係咪咁難明？

no, 我係認同佢surface area好似bio個intestine既形狀咁會大左, 個問題係想問刀咁利都砍唔落件甲點解插到入去, 如果入到肉用開山刀好似輕D殺傷力大D

呢個似, 制裁d釘出唔到貨

拎棍加釘都可以話殺人唔係原意
咁黑警831都無殺人啦

呢種叫戰錘

柳葉刀

無知一問：冷兵器包唔包宜家d狗最鐘意用嘅胡椒噴霧同胡椒球槍

WOW~~~~諗起超屌囉

民兵係用狼牙棒